.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "февраля 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ebook_file [параметры]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Читать/Писать метаданные из/в e\-book файлы.
.sp
Поддерживаемые форматы для чтения метаданных: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, fbz, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Поддерживаемые форматы для записи метаданных: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, fbz, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Разные типы файлов поддерживают разные виды метаданных. При попытке установить
неподдерживаемые типы метаданных, они будут молчаливо проигнорированы
.sp
Всякий раз, когда вы передаете аргументы \fBebook\-meta\fP, в которых есть пробелы, заключите аргументы в кавычки. Например:  "/some path/with spaces"
.SH [ПАРАМЕТРЫ]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Строка для сортировки по автору. Если не указана, а авторы указаны, будет авто\-сгенерирована из списка авторов.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Вписать авторов. Несколько авторов разделяются символом &. Имена должны быть указаны в порядке: Имя Фамилия.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
Установить создателя книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
Установить категорию книги
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
Установить описание электронной книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Указать файл обложки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
Установить дату публикации
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
Прочитать метаданные из указанного файла OPF и использовать его для установки метаданных электронной книги. Метаданные, указанные в командной строке, будут переопределять метаданные, считанные из файла OPF
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
Получить обложку из электронной книги и сохранить её как указанный файл.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показать это сообщение и выйти
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Установка идентификаторов для книги, может быть указана несколько раз. Например: \fI\%\-\-identifier\fP uri: https: //acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn: 12345 Чтобы удалить идентификатор, не указывайте значение, \fI\%\-\-identifier\fP isbn: обратите внимание, что для файлов EPUB идентификатор, помеченный как идентификатор пакета, не может быть удален.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
Указать номер книги в серии.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Указать ISBN книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
Установить язык.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
Указать BookID в файлах LRF
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
Установить издателя электронной книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
Указать рейтинг. Может быть числом от 1 до 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Установить серию этой электронной книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Указать теги для книги. Должны быть разделены запятыми.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Указать название.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
Версия имени для сортировки. Если отсутствует, а имя указано, то будет автоматически сгенерировано из имени.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
Укажите имя файла OPF. Метаданные будут сохранены в этом OPF\-файле.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показать версию программы и выйти
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
